\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$666$ minutter}
\status{Nej tak!}
\responsible{Jean}

\title{Arrogant røvhul}
\author{Kasper J. F. Rosenkilde}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{KJFR}[Jean] Kasper J. F. Rosenkilde
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Bandet}[Person, der skaffer] Alle er ligeglade med hvad de laver, når skuespillerne gør deres arbejde ordenligt.
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Beskrivelse}
\scene{Lys op.}

\says{KJFR}[Pisse bitter, meget fornem]Simpelhen for meget, når vi kun skal spille en gang. Jeg har læst ``obligatoriske øvedage i perioden 23.-30. november, men der kommer nok også til at være et par øvere for bandet udover disse datoer, som planlægges internt af bandet.''
\says{KJFR}[Pisse bitter, meget fornemt]Fint nok, men eftersom vi kun skal spille én forestilling, og allerede har hele setlisten, er det alt, alt, alt for meget at sætte 7 dage af til at øve før revyens start. Jeg tænkte at vi mødes 1, eller måske 2 gange før og spillede. 
\says{KJFR}[Pisse bitter, meget fornem]Jeg er vant til at revy og band mødes torsdag uden(!) noget som helst, og torsdag-lørdagen efter spiller 4 forestillinger.\\
Torsdag-fredag går med at skrive og vælge intro-outro sang. Lørdag-søndag går med at skrive sketches og sange. Søndag aften bliver revyen sat sammen, sangene valgt, og replikker og roller uddelt. Herefter øver vi mandag til onsdag, og spiller torsdag-lørdag for forventningsfulde og tilfredse tilskuere.
\says{KJFR}[Pisse bitter, meget fornem]Hvis det stod til mig, var det skuespillerne og sangerne der skulle mødes 7 gange inden revyens start og øve sig. Tilskuerne er ``nærmest ligeglade'' med hvordan musikken lyder, hvis ikke det på scenen er i orden, og der har det tit ikke været de gange jeg har set UPS1's revyer. Men det er jo heller ikke professionelle musikere, og skuespillere, i revyen. Man kan tale om dårlig stil, men der er alligevel 12 dage til revyugen starter, så jeg håber i når at finde en ny bassist.\\
\emph{Casper J. F. Rosenkilde forlod samtalen.}


\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
