\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$4:14$ minutter}
\status{Næsten færdig}
\responsible{Thomas BT}

\title{Aske PhD}
\author{Valdbjoern, Jonathan, Amanda, Esben}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Aske}[Valdbjørn] Aske
    \role{OS}[Norlin] Ond stedprofessor
    \role{OP1}[Siren] Ond stedPhD 1
    \role{Mus1}[Karla] Mus 1
    \role{Mus2}[Morten] Mus 2
    \role{Mus3}[Nathalia] Mus 3
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Lille Musebur}[Person, der skaffer] Musebur til højre side
    \prop{Stort papir}[Person, der skaffer] stort papir som er sort på den ene side så den kan skjules
    \prop{Hamsterhjul}[Person, der skaffer] Stort Hamsterhjul
    \prop{Drikkeflaske}[Person, der skaffer] Stor drikkeflaske
    \prop{Kost}[Person, der skaffer] Rekvisitforklaring
    \prop{Musebur}[Person, der skaffer] Stort musebur
    \prop{Mus}[Person, der skaffer] Musekostumer
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{lys op på højre side}

\scene{Aske står på scenen og den onde stedprofessor kommer ind }

\says{OS} nå satser du stadig på dit projekt virker aske, eller er du kommet for at feje gulvet efter mine egne phd’er

\says{Aske} Ja, altså jeg ved godt der ikke er så meget der har virket endnu, men det skal nok komme, det lover jeg!

\says{OS} hahaha tro på det

\scene{OS forlader scenen}

\scene{Aske går hen og kigger i musseburet. Lys op på venstre side}

\says{A}[henvendt til musene] Kom så søde venner, vil I ikke nok snart give mig noget data jeg kan bruge? Ellers bliver jeg jo aldrig færdig med projektet\ldots

\scene{Aske går rundt og nusser om sine mus, giver dem frisk vand. mens musene kigger rundt og op på ham}

\scene{OP1 Kommer ind på scenen. lys ned på venstre side}

\says{OP1} Var det ikke på tide du beviste noget med dine mus i stedet for at lægge an på dem? 

\says{A} Rolig nu de er lige ved at være der tror jeg

\says{OP} Haha, siger Mr. Zero Impact Factor

\says{Aske} Din artikel er citreret én gang?

\says{OP} \ldots hvilket er en gang mere end det du har under bæltet

\says{Aske} Den blev udgivet i Ekstrabladet?

\says{OP} I rest my case, og bad jeg dig ikke om at rydde op på min plads i går? Du ved det er din tur til at gøre rent i lab i følge vores professor

\says{Aske} Men, men, det  er jo altid min tur til at gøre rent?

\says{OP} Var det så ikke en idé at komme i gang?! Nu tager jeg hjem; jeg har en tinder date med en lækker bachelorstuderende. De er altid friske på at sluge nogle kameler for at blive medforfatter \act{slesk} mhæhæhææ

\scene OP går ud og Aske ser ked ud.

\says{Aske} hvem der bare havde resultater *hulk hulk…henvendt til sin to mus.

\scene Aske går grædende hjem. lys ned på højre side og samt lys op på venstre side

\scene noget sker med den her sang - er det musene der synger?

\end{sketch}

\begin{song}
Han kan måle, han kan veje
men får ikke en rød reje
”Plad de celler”, ”Hold din deadline”
”Mål den OD”, ”Skab en headline”
”Vask min kittel”, ”Sov lidt mindre”
De sidder selv på Tinder
Han knokler og han løber
Mens de i røven klør sig
De kan udnytte og tugte
PhD'en

(Indsæt snak her)

Vi kan pode, vi kan pode
Vi kan sagtens lave data
Det er ikke så besværligt
Kom! Vi skaber noget særligt
Vi løber lidt i hjulet
og taber os i sulet
så bliver pHd'en stolt
og p-værdien overholdt
Vi skal sørge for at han bli'r publiceret

\end{song}

\begin{sketch}

\scene Aske kommer tilbage til lab igen fordi det er blevet morgen og er tydeligt bedrøvet. lys ned på venstre side og lys op på højre side (her finder musene det store stykke papir frem i ly af mørket)

\says{Aske} jeg kommer jo aldrig med til den konference hvis mine eksperimenter ikke begynder at virke

\scene lys op på venstre side hvor musene holder det store stykke papir op

\says{Mus1} Op med humøret vi har lavet alt arbejdet

\says{Mus2} ja og dataen er helt signifikant

Aske kigger i det lille musebur på højre side
lys ned på venstre
Aske tager papiret op og ser helt ekstatisk ud og smider papiret væk 

\says{Aske} mine mus kan tale, så skal der dissekeres! 

musseskrig fra AV 

lys ned. 
\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
