
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$8:59$ min}
\status{Færdish}
\responsible{En revyst}

\title{Dagens Vildt}
\author{Valdbjørn, Tristan, Liv, Allie \& Danny}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{SP}[NN] Kvindelig speaker
    \role{P}[Tristan] Mr. Swipe
    \role{U}[Amanda] Ulv 
    \role{E}[Isabella] Edderkop 
    \role{H}[Anna] Hunand 
    \role{R}[Stine] Ræv 
    \role{Ko}[Miriam] Ko 
    \role{B}[Liv] Bændelorm 
    \role{A}[Siren] Hanand 
    \role{S}[Danny] Søren 
    \role{AV}[AV] AV
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Pulte}[Hvem skaffer?] 6 pulte som kan tændes og slukkes
  \prop{Kostumer}[Hvem skaffer?] Forskellige kostumer (7, dem der nævnes i roller), skal bare gøre at publikum kan se hvilket dyr det er så ikke fuld fart på.
\end{props}


\begin{sketch}

\scene lys op, Mr Swipe står på scenen.

\says{AV} Nu er det her, tv-showet hele biosfæren har ventet på. Dans med Vildt. \emph{Giv en stor hånd til aftenens vært Mr Swipe}

\says{P} God aften alle sammen så er det igen tid til tidens vildeste parringdans hvor vi udvider de naturlige grænser. Men først skal vi møde aftenens smukke hundyr! 

\scene Hundyrene kommer ind på scenen (indsæt dagens mand musik)

\says{P} godaften dejlig dyr, klar til endnu en lækker mundfuld hankat?

\says{Hundyrene}[I kor] Wuuuhuuuuu!

\says{P} Det lyder godt. Lad os lige høre nogle af jer dejlige damer, Hvordan skal dagens handyr være, for at I er tændte? 

\says{Ko}: Ja, hvis han ikke er laktose-intolerant er det jo en god start. Og så synes jeg det er 

superfrækt, hvis han har stærke skuldre og ring i næsen

\says{B} Ej, hvor er du overfladisk! Det er da det indre der tæller!

\says{P} Ja, det kan der måske være noget om for folk der ikke har hele pakken \act{blinker til upublikum}. Hvad siger du? Hvordan ser din drømmedate ud?

\says{U} Altså jeg synes jo altid det er fræk hvis han er med på doggystyle. Men det gør heller ikke noget hvis han er lam.

\says{P} Nå, det må jeg nok sige! Hvad med dig lille damer, hvordan møder du typisk dine dates?

\says{E} Altså, jeg hænger ret meget ud på nettet, og så har jeg jo været heldig at fange et par lækre fyre.

\says{P} Det lyder da som om, der er lidt for enhver smag, men lad os se på det. Her kommer dagens første vildt!

\scene Hunnerne skrige igen mens første han kommer ind. Til en andesang.(evt Rip, rap og rup på eventyr)

\says{A} Hej damer jeg hedder Rasmus og jeg er en rigitig H-and. Jeg er glad for dykning og så er min livret daggammelt franskbrød alle undtagen 4 slukker

\says{P}[Spørger hunanden] hvorfor har du slukket?

\says{H} No fucking way. Tag det ikke personligt men du ligner totalt meget min ex - som i øvrigt 

voldtog min søster\ldots

\says{A}[afbryder] Det er jeg altså ret sikker på jeg ikke gjorde

\says{H} \ldots efter hun var drunknet

\says{A}\ldots

\says{P} lad os skynde os videre, kan se du stadig er tændt

\scene P går over til en som slukker med det samme og går videre til endnu en der slukker så der er to tilbage, edderkoppen og ræven

\says{P} DU er tændt kan jeg se, hvorfor det?

\says{R} sådan en lækker fed mås kan man da ikke sige nej til

\says{P} det lyder også rigtigt, hvad med dig hvorfor er du tændt?

\says{E} tja hvad kan man ellers med sådan en badboy, jeg er jo selv til det meste

\says{R} Hold stængerne for dig selv. Jeg så ham først!

\says{e} Søde skat, jeg æder din slags til morgenmad.

\scene R + E impro bitchfight

\says{P} (starter som råb, for at få damerne til at tie stille) Nå men det er jo også dejligt med lidt at vælge imellem, hva’ Rasmus? Men du kan jo kun komme på date med en af dem. Så nu skal du bare stille et spørsgmål, som de begge to skal besvare.

\says{A} så er I afvisende hvis jeg siger, at jeg tager et par venner med på daten??

\says{R} Ej, jeg skal jo passe på min figur.

\says{e} never ever baby jo flere hanner jo bedre

\says{A} jeg tror vi har en vinder

ræven slukker og ser sig besejret

\says{e} Ja det kan vi godt sige

\scene E slikker sig om munden og finder evt gaffel/målebånd frem

\says{A} Jeg vinder bare altid!

\says{E} tror det er mig der har vundet min lille andesteg.

\says{P} endnu et par er sendt afsted på evolutionens spændende vej. Nu må vi bare håbe dagens and falder i hendes smag. I kan følge med i slutningen af udseendelsen og se hvordan daten endte. Jeg kan afsløre at en af dem, har sagt ja til mere end de kunne sluge. Men bare rolig damer.vi har en han mere til jer. Men lad os lige først høre nogen flere hunner. 

\says{P} (til anden) Har du så et no-go

\says{A} nej, ikke rigtig, altså så længe han ikke går med ring kan jeg tænde på det meste… 

\says{P} Når det var dejligt.

(henvendt til ræven) Ville en aldersforskel være et problem for dig? 

\says{R} Han skal i hvert fald ikke være meget ældre end mig… 

\says{P} Og hvor gammel er du så?

\says{R} Ej, det spørger man simpelthen ikke en ræv om?!

\says{P} Nånånånånå. Men damer, nu må vi håbe I får opfyldt jeres ønsker. Her kommer den næste han. Er i klar til ham? 

\says{Hunnerne}[I kor] Whuhuuu.

\says{P} Jamen her kommer så dagens vildt!

\scene Han nummer 2 kommer ind. Til musik (evt. Bloodhound Gang – The bad touch/Jeg vil I seng med fleste – Det brune punktum)

\says{L} hej hunner, jeg hedder Lars og er et 20 år gammelt menneske. I min fritid kan jeg godt lide at brænde regnskove og kaste med skrald.

\says{P} Hvorfor har du meldt dig til Dagens Vildt?

\says{L} Nu har jeg ligesom været alle hunner i min egen race igennem, så nu synes jeg det var på tide at udvide jagtmarkerne alle undtagen bændelormen slukker

\scene P går over og spørger et af dyren (ulven) hvorfor hun slukkede.

\says{P} Nå, det var ikke så godt Lars. Men lad os lige prøve at høre, hvorfor der er blevet slukket. Hvorfor slukkede du her?. Du har jo ikke hørt så meget om dagen han?

\says{U} Du fra Danmark ikk'?

\says{S} Ja

\says{U} Efter min familie flygtede til danmark har vi ikke mødt andet end fjenskab. Jeres integrations minister udgav enda en artikkel på tysk som sagde at I ville domesticere os igen og jeg er altså sådan ligsom ikke til bondage og halsbånd. Så no thank you den næse kommer aldrig til at sniffe til min popo.

\says{P} der kan man se, lad os høre en til. Jeg kan se du har et godt øje til vores skønne unge hun herovre, Lars.

\says{S} Ja, hun har nogle rigtig flotte.. Øh.. øjne. 

\scene P går over til endnu et dyr ko.

\says{Ko} Vi er enige om at du bare vil hive mig I patterne?

\says{S}......

\says{Ko} Tænkte det nok og se på hans sko det læder ik??

\act{S føler sig nu ikke godt tilpas}

\says{S}\ldots joo\ldots

\says{Ko} omg det er jo så totalt meget last year. Sådan noget kan jeg slet ikke arbejde med.

\says{P} men heldigvis er der da en der stadig er tændt. Hvorfor det

\scene P går over til bændelormen

\says{B} tjaa ved ikke om det er hans pæne tænder eller om det bare er mig der har ægløsning, men er bare så tændt. Og den mave ser bare så lun og frugtbar ud.

\says{S}øhh tak men nej tak

\says{P} det er der ikke noget der hedder, god date

\act{B lægger armen om Søren og de går ud. Han om muligt endnu mere ubekvemt ud. B kan evt tage ham på røven.}

\says{P} Er det ikke bare dejligt når kærligheden finder vej, og man kan mærke de varmefølelser og en kildren i maven? Så fik vi sendt to glade par afsted på date i aften og i kan se meget mere om hvordan de dates endte lige om lidt.

\says{P} Tak for i aften. Og husk: man må kæmpe for kærligheden også selvom det nogen gange bliver dyrt. Ha' en god aften! 

\scene lys ned.



\end{sketch}
\end{document}
