\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$2:20$ minutter}
\status{Færdish}
\responsible{En revyst}

\title{Dyreyoga}
\author{Valdbjørn, Stine, Liv, Danny, m.fl.}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{YL}[Liv] Yogalærer
    \role{GY}[Stine] God yogaperformer
    \role{UY}[Valdbjørn] \emph{Uduelig} yogaperformer
    \role{YP}[Morten] Yogaperson
    \role{YP}[Ditte] Yogaperson
    \role{YP}[Tristan] Yogaperson
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Yogamåtter}[Person, der skaffer] 7 styks
    \prop{Tingshaw}[Person, der skaffer] En tibetansk Tingshaw. Siger en belastende ``Diiiing''-lyd.
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Stemning: Afslappet, evt. elektriske sterinlys til at give stemning}

\scene{Lys op, når folk er kommet af scenen.}

\scene Deltagere kommer ind

\scene Læreren kommer ind og sætter sig(vender ud modpublikum)

\says{YL} Velkommen til yoga. Sæt jer ned på måtterne. Jeg har været i zoologisk have og finde inspiration. Så lad jeres indre dyr være fokus og inspiration for træningen.
\act{YL bruger tingshaw'en; ``Pling''}

\says{YL}Mærk den vilde energien i rummet, mærk fornemmelsen af dig i rummet, mærk dit indre dyr. 
\says{YL} Gør klar til humlebien, tage en dyyyyb indånding og MMMMMMMM\act{summer som en bi}. Mærk vibrationer brede sig ud i kroppen, ud i rummet.

\scene En af deltagerne vifter rundt med hænderne som om der er en bi.

\says{YL} Kom til katten

\scene en begynder at imitere kat 

\says{YL} Det er godt, lev jer ind i dyret, kattens natur.
\says{YL} Kom til hunden.

\scene En stikker tungen ud (som hund)

\says{YL} Ja, god hund.

\scene og løfter benet og tisser som hund

\says{YL} Ja, hunden tisser, lad os alle lave den, løft benet\ldots Og så det andet ben.

\scene Den yderste YP vælter, og tager resten med sig i faldet.

\says{YL} Følg mig og søg ind i Hydraen \act{benene op i luften og bølge fra side til side})  lad benene bølge fra side til side forestil jer vandets strømninger.

\scene Folk prøver og vælter rundt, undtagen den GY, der klarer den.

\says{YL} Søg til ørnens stilling. Jeg går rundt imellem jer og hjælper til at finde jeres indre, frie fugl.

\scene Ørnens stilling er at stå på et ben og vikle sig ind i sig selv. 

\scene Den ambitiøse yogi laver den korrekte stilling \emph{(og er ved at vælte)}. Dyreimitanten begynder at flyve. Der kommer en sceneninja (eller to) og bærer personen – enten på ryggen eller løfte. Resten (på nær den ambitiøse) efterligner dyreimitanten, fordi det ser meget sjovere ud. Gerne ørneskrig. 

\scene GY vælter, ser sig omkring, Bliver fornærmet over deres useriøsitet, ruller sin måtte sammen (bliver måske væltet af flyveren) og skrider! 

\scene Efter lidt flyven omkring kalder yogalæreren til afslutningsmeditation. 

\says{YL} Så, føl ørnene vende tilbage til reden. Namaste

\scene Lys ned

\end{sketch}
\end{document}
