\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.3}
\eta{$5:55$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{En revyst}

\title{Den rigtige frebar}
\author{Valdbjørn, stine, gun, danny, hygge}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{DS}[Allie] Den studerende 
    \role{B}[Norlin] Biobar
    \role{M}[Liv] mBAR 
    \role{C}[Jeppe] Cafeen?
    \role{G}[Danny] Geobar 
    \role{N}[Valdbjørn] Nexus
    \role{AV}[AV]AV
    \role{Bar1}[NN]Biobartender 1
    \role{Bar2}[NN]Biobartender 2
    \role{DTU}[NN]DTU-baren 
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{checks}[Person, der skaffer] Checks (mange)
    \prop{Blomster}[Person, der skaffer] Blomster (mange)
    \prop{Molbokostume}[Person, der skaffer] 
    \prop{Geobar}[Person, der skaffer]
    \prop{Caféen}[Person, der skaffer] 
    \prop{Biobar}[Person, der skaffer] 
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Bemærkninger ti Teknikken:
 [“normalt” lys i det meste af sketchen, lys ned, og så party lys til sidst når Biobar går amok]
AV: Der skal bruges et ur på over}

\scene{Lys op. DS starter på scenen}

\says{DS}Puha det er da godt nok svært at vælge studieretning her på science, det virker alt sammen så spændende, nå pyt så må det vel være deres frebar der afgører det, for et studie uden en frebar er da lidt tørt. Hvor skal jeg begynde?

\says{C}\act{Kommer ind}

\says{C} Jeg er Cafeen? Og selvfølgelig er jeg baren for dig. Jeg vil spå dig en gylden fremtid her!

\says{DS}Uhada det lyder spændende hvordan ved du allerede at jeg vil få en gylden fremtid?

\says{C}Fordi jeg KUN sælger gulddamer, og det er jo lidt paradoxalt eftersom jeg er all male and proud

\says{DS}Hvorfor har du så dametøj på?

\says{DS}\act{Piller ved C's tyldskørt}

\says{C}Kalder du min kilt for dametøj?!

\says{DS}\act{Akavet stilhed fra DS, måske rømmer han sig - der skal være noget spil mellem de to, meget akavet.  }

\says{C}Rigtige mænd kan godt have kjole på! 

\act{C går over og er meget ubehageligt tæt på DS (måske er der en hånd der leger lidt på ham) }

\says{C}Men husk nu, hos mig er du altid hjemme

\act{C finder et ekstra tylskørt frem, og prøver at give DS det på.  }

\says{DS}Nej, stop hvad laver du?? Er det virkelig et krav at have en kjole på her?

\says{C}\act{C bryder grædende sammen.  }

\says{C}Det, det\ldots er bare fordi vi er i fare for at lukke fordi vi ikke kan overholde kvindekvoterne.

\says{DS}Rolig nu, skal vi ikke sige jeg går videre og hvis jeg finder en frebar som har for mange piger så kan jeg høre om de ikke har lyst til at snakke med dig. Jeg checker lige mBAR ud.

\says{C}MBAR!?!? ikke mBAR alt andet end mBAR!!

\act{C stikker panisk af }

\act{mBAR kommer ind. Grå kittel, porre i lommen }

\says{DS}Hej, du må være mBAR?

\says{M} Ja, hvem skulle jeg ellers være?

\says{DS}Nå nå rolig nu, jeg tjekker frebarene på KU ud for at vælge studie. Jeg har lige mødt cafeen?.

\says{M} Hah! Den svækling. Han har kun ét toliet.

\says{DS} Det passer ikke, der er 3! Og et pissoir!

\says{M}Det kan mit klientel slet ikke arbejde med. På et pissoir kan man lissom ikke opdatere sin linked in profil 

\says{DS}Øhhh klogt \act{undrende} Men hvorfor hedder du mBAR

\says{M}Meget Bekvemt Arkitekttegnet Rum

\says{DS}Så du har kun ét rum?

\says{M}Ja? de andre er effektiviseret væk

\says{DS}Det lyder da ikke voldsomt bekvemt?

\says{M}Hold kæft det har jeg slet ikke tid til! Farvel!

\act{M begynder at gå men vender om}Øhh er du på linked in?

\says{DS}Hvad er det?

\act{går med næsen i sky}Pffffff

\says{DS}Puha sikke de kan de biokemikere. Hmm, gad vide om SCIENCE overhovedet er noget for mig? Måske skulle jeg tjekke CBS ud?

\act{N kommer råbende ind, helt manisk. måske først en basrungen som bliver højere og højere som i jurrasic park når t-rexen kommer nærmere}NEXUUUUUUUUS!!!

\says{N}\act{begynder at smide checks ud over publikum}

\says{DS}...

\act{vender sig om og går over til DS (som nervøst bakker lidt væk}

\says{N}NEXUUUUUUS!!!

\act{N putter coke i DS's taske}
\says{DS}\act{kigger forvirret rundt og tager sig til panden og ryster på hovedet}Så meget coke har jeg slet ikke penge til. Måske biobar er lidt mere frebars agtig
\says{G}\act{Kommer ind}
\says{G}hey hey hey hey, du kan også komme forbi mig, jeg er geobar. 
\says{DS}geobar? jeg leder nu efter biobar
\says{G}Sjovt det gør jeg også 
\says{DS}Så lad os lede sammen, om ikke andet kan du fortælle mig om dig selv
\says{G}\act{fniser}Tjooooh
G: De andre siger jeg er liiidt “steeeeneren”
\says{DS}\ldots \ldots

\says{G}Du kan blandt andet få whiskey

\says{DS}Lad mig gætte “on the rocks”?

\says{G}Nææ, fryseren er i \ldots man kunne sige der var grus i maskineriet
\says{DS} Tror bare jeg finder Biobar selv så!


\says{DS}\act{smider geobar ud af scenen og leder lidt efter biobar og finder lidt sløv i et hjørne}
\says{DS} Der er godt nok ikke så meget gang i dig hva?

\says{B} Klokken er jo heller ikke så mange endnu, jeg skal lige op i gear...

\says{DS} come on, klokken er lidt i tolv!

\says{B}Og? Det er jo ikke engang midnat… Det med at være fredagsbar er lidt for mainstream, jeg er mere sådan en lørdagsbar. 

\says{DS} Så i åbner først imorgen? 

\says{B}Nej nej, har du kontanter med?

\says{DS} Nej, desværre -- kan man betale med coke

\says{B}Øh, nej\ldots Så smut lige op og hæv nogle kontanter

\says{G} Jeg kan nok godt grave nogle kontanter op til dig

\scene G og DS laver improsnak om sten indtil klokken er 00:05 og B vågner

\says{B} FEEEEST!!!

\scene B rækker øl til G og DS

\says{DS + G + B} FEST! FEST! FEST! FEST!

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
