\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.3}
\eta{$2:10$ minutter}
\status{Færdig}
\responsible{\texttt{tex@biorevy.dk}}

\title{Hastetilmelding}
\author{Danny, Maria \& Stine}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{S1}[Nathalia] Studerende 1
    \role{S2}[Amanda] Studerende 2
    \role{S3}[Frida] Studerende 3
    \role{S4}[Annette] Studerende 4
    \role{AV}[AV] AV
	\role{SP}[NN] Speaker
\end{roles}

\begin{sketch}

\says{SP}[Introspeak]Der er 10 minutter tilbage af fagtilmelding -- og hvis man ikke når det,  falder Tvangstilmeldingshammeren. Så kan man risikere at få fag man slet ikke forstår\ldots

\scene{Lys op.}
\says{AV}[tæller ned gennem hele sketchen]Tilmeldingsfrist: 10  min
\scene{Studerende kommer spurtende ind fra alle sider. Febrilske}

\says{S1} Er der nogen der har en computer? 

\says{S2} Ja, det har jeg, men jeg har ikke noget strømstik!
\act{S3 kommer ind med et strømstik i hånden}
\says{S3} Jeg har et strømstik, men hvor er stikkontakten?

\scene Jagten går på et strømstik
\says{AV} Countdown: 8.5 minutter tilbage
\scene Sceneninja kaster en stikdåse ind på scenen.

\says{S4} Endelig, strøm!

\says{S2} Så skal vi bare lige have fundet nogle fag… 

\says{S1} Se, biofilm -- det lyder fedt! Jeg har altid gerne villet lave sådan nogle naturdokumentarer -- Steve Irvin er totalt sej, og så kan man sådan lave film om dyr! -- Kan jeg ikke lige få lov at læse kursusbeskrivelsen?

\says{S2} \act{kigger op på overheaden}5 min igen. Nej, det har vi simpelthen ikke tid til!

\says{S1} Nå ok, så bare meld mig til.

\says{S3} Hey -- man kan vælge Økologi -- det er herre meget mig. Jeg går sygt meget op i hønsenes livsvilkår! Jeg skal specialisere mig i landbrugsjura, så det er meget godt at have økologien under bæltestedet. Sign me up!

\says{S2} Tjek, hermed gjort. 


\says{S4} Orh, se! Man kan få konservation! Jeg har altid problemer med at min frugt rådner, det kunne være herre godt at kunne sylte det! Kan jeg ikke lige få lov at læse nær….

\says{S2} Nej! 

\says{AV}Countdown: 2 min tilbage. 

\says{S2} Fuck, hvad skal jeg vælge?! Svampejagt? Nej, det er fandme nederen. Danmarks\ldots fauna? Ej, de kan jo ikke stave til sauna, men fuck det, jeg kan godt lide varme og indendørs\ldots [meget gerne et alternativt fag!] \act{Klikker vildt og voldsomt!}

\says{AV} Countdown: 3\ldots 2\ldots 1\ldots

\says{S2} Yes vi nåede det! Så bliver vi ikke tvangstilmeldt et eller andet nederen, ubrugeligt fag, hvor man skal kigge på dyr!

\scene Lys ned

\scene Forslag til alternative fag: Almen økologi når man vil
være landmand el ler leve økologisk Sommerfugle - fugle om sommeren,
dårlig oversættelse til summerbirds

\end{sketch}
\end{document}
