\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.3}
\eta{$4:20$ minutter}
\status{Færdig}
\responsible{\texttt{tex@biorevy.dk}}

\title{Miljøafvikling -- Kyst Til Kyst}
\author{Danny \& Stine}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Eva}[Jennie] Eva Kjer-Hansen
    \role{Ark}[Tristan] Sommerhusarkitekt
    \role{D1}[Annette] Demonstrant 1
    \role{D2}[Allie] Demonstrant 2
    \role{D3}[Jean] Demonstrant 3
    \role{SP}[NN] Speaker
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{iPhone}[Person, der skaffer] Telefon 
    \prop{Tegnebræt}[Person, der skaffer] Tegnebræt
    \prop{Skilt}[Person, der skaffer] Demonstran(d)t-skilte
\end{props}


\begin{sketch}


\scene Nyudnævnte Miljø og Fødevareminister Eva Kjer Hansen er taget ud til den danske kyst, for at se på mulighederne for at udnytte det ubrugte tourist-tiltrækningsareal langs kysterne.

\says{Ark} Velkommen til den kommende byggeplads! Jeg er \emph{SÅ} glad for at I er åbne for at nedjustere det ubrugelige kystareal!

\says{Eva} Dejligt at møde dig. Det er så rart at omgås mere dannede mennesker igen

\says{Ark} Nå, vil du have en rundtur? Huset er jo trods alt til din chef. 

\says{Eva} Ja, Lars vil nok gerne have en statusrapport! 

\says{Ark}\act{viser rundt} Ja, herovre forestiller jeg mig så soveværelse med panoramavinduer\ldots. 

\scene Demonstranter kommer ind, med slagord på skiltene (beskyt klitten! Klitter ja tak! Red kysterne)

\says{D1} \act{Råber slagord} Giv os vores strand tilbage ellers får I ingen kage!

\says{Eva} Jeg vil ikke ha' nogen kage; jeg er på kur! så I don't care. Hvad er I her nu for?!

\says{D1}  Vi er her for at give dig de her underskrifter. Mere end \ldots

\says{Dalle} \ldots 123.000!

\says{D2} \ldots danskere har skrevet under på, at de danske kyster skal forblive fredede og uspolerede. Hvad siger du til det?!

\says{Eva} Jamen, hvor er da fint, at I har samlet de underskrifter. Det er jo også utroligt svært at skrive sit navn. Derudover, skal jeg virkelig være imponeret over 123.000 underskrifter? Vi er knapt 6 millioner i Danmark, så det må jo betyde at\ldots (tænker)\ldots ca. 98\% af befolkningen er enige med mig. 

\says{D3} Men kysterne er jo et fuldstændig unikt miljø med en helt særlig biodiversitet. Tag bare vores sårbare strandenge.

\says{D3} Ja, vadehavet er på UNESCOs verdensarvsliste, og er en vigtig rasteplads for vadefugle!

\says{Eva} Fugle!!? Nu må I simpelthen holde op, det er jo for fjollet at dyr skal stå i vejen virksomhedernes -- jeg mener -- den personlige frihed til at bygge, hvor man vil. Desuden kan det skabe værdi gennem turistindtægter\ldots

\says{D2} \ldots fra turister som kommer for at se vores uspolerede kyster\ldots

\says{Eva} \ldots fra de resorts vi kan anlægge \ldots

\says{D1}  På de fredede naturområder!

\says{Eva} Helt ærligt, har I nogensinde været på stranden? Den er jo fyldt med sand og sten og måger og lugtende tang og plastikaffald og nøgne tyskere og pensionister. Og man kan alligevel kun bade i havet, hvad? 14 dage om året? Det er jo ikke ligefrem Carribien vi bor i med lange hvide sandstrande og lækkert turkisblåt vand. Tag dog i svømmehallen eller køb jeres egen svimmingpool, hvis I så godt kan li’ vand , det er alligevel meget mere hygiejnisk. Så I dont care. I really don’t care! (Evas telefon ringer.) Ja, det er Eva ``I don’t care'' H\ldots -- jeg  mener Eva Kjær\ldots mhm\ldots Nej, bare gå i gang med at bygge dit kæmpe badeland, der er kun lige et par petitesser, som jeg skal tage mig af. \act{Kigger ondt/ligegyldigt på demonstranterne} I don’t care. \act{mega sass og skrider af scenen}

\act{D1 kigger forvirret på hinanden og går med}

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
