\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.4}
\eta{$3:28$ minutter}
\status{Færdig -- igen}
\responsible{En revyst}

\title{Miljøafviklingsbusiness}
\author{Stine \& Danni}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{SP}[NN] Speaker
    \role{Eva}[Jennie] Eva ``I don't'' Kjer Hansen
    \role{D1}[Annette] Demonstrant 1
    \role{D2}[Allie] Demonstrant 2
    \role{D3}[Jean] Demonstrant 3
    \role{F}[Norlin] Businessmand
\end{roles}

\begin{sketch}

\scene{Lys op.}

\says{SP} Og\ldots velkommen til Miljøafviklingsministeren Eva ``I dont'' Kjær Hansen
 
\says{Eva}[rømmer sig] Miljø- og \emph{Fødevare}minister.
 
\says{SP} Øøh, ok\ldots som nu er taget på virksomhedsbesøg hos X-Treme Fracking-
 
\says{F} Velkommen til, Eva! Det er så dejligt at se dig!
 
\says{E} Tak tak, jeg er også glad for at se dig! Mit ministerium vil så gerne arbejde tæt sammen med erhvervslivet for at miljøet kan blive mere realistisk.
 
\says{F} Ja, jeres grønne realisme gør det mere realistisk at drive virksomhed her i Danmark, og Råstofudvindingen er så vigtig for Danmarks fremtid. 
 
\says{eva} Ja, det mener vi jo også -- Naturgas er jo meget mere realistisk end såkaldt “bæredygtig” energi. Hvad forestiller de sig at man skal gøre når det er vindstille for eksempel?

\says{Eva} Ja, eller overskyet for eksempel

F: Ja -- eller overskyet? Jeg har også hørt at solen går ud på et tidspunkt. 

Eva: Ja -- den går ned hver dag!

F: Ja, og hvor forestiller de sig så man skal få energien fra? Stjerner? Stjerner er jo lissom ikke en sol\ldots 

\scene Kammeratligt forhold mellem Eva og F hvor de bare nikker og giver hinanden ret. Skulderklap/lign.

\scene Demonstranter kommer ind med flere slag ord!

\says{D?} Nu må det simpelthen stoppe Eva, hvordan kan en miljøminister hade miljøet så meget?

\says{Eva} Altså nu er det jo ikke fordi jeg hader miljøet, vi i venstre mener jo at man bør køre en realistisk grøn politik. Men ved du hvad det er faktisk enormt forstyrrende at i bliver ved med at følge efter mig, har i ikke en eller anden underbetalt uddannelse i skal skynde jer igennem. 

\says{D?} Hvordan kan du tage penge fra miljøet og give til dem der forurener?!

\says{Eva} Men det er så god en forretning, at det hjælper hele Danmarks økonomi - og dermed faktisk er en GEVINST for miljøet!

\says{D?} Helt ærligt Eva Kjer, det der hænger slet ikke sammen.

\says{Eva} I dont care.

\says{D1} Hvorfor investerer I ikke i bæredygtig energi i stedet for at øge den globale opvarmning?

\says{D2} I har endda droppet klimamålene!

\says{D3} Og I bygger vindmøller!!!

\says{D1+2} Nej, de gør ej, det er det der er problemet! 

\says{Eva} Helt ærligt. Vi bliver nødt til at lytte videnskaben. Bjørn Lomborg har jo vist at klimaforandringerne er menneskesk\ldots hov nej, vent, omvendt\ldots Vindmøller er i hvert fald ikke vejen frem. 

\says{Dn} Du giver jo ingen mening Eva. 
\says{Dn} Du smadrer lissom vores jord med det du har gang i

\says{Eva} Nej, ved du hvad, jeg er træt af at pakke det ind. Der er simpelthen ikke andet end problemer med det miljø.

\says{D1}[henvendt til den der filmer] Får du det her med? 

\says{Eva}\ldots Det er ligesom de gamle og flygtningene; intet andet end problemer. Venstres officielle miljøpolitik -- og du filmer bare løs -- er at miljøet skal afvikles. Tak og farvel.

\says{SP} Og sådan startede miljø Afviklings ministeren Eva ``I don't Care'' Hansen nedturen for det danske miljø.

\says{Eva} JA! \emph{Forvel!} \act{Eva forlader scenen} 


\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
