\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$3:55$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{\texttt{tex@biorevy.dk}}

\title{Hvad dine organer tænker}
\author{Allie, Jakob, Amanda, Esben, Jeppe}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Ma}[Danny] Mand
    \role{Kv}[Isabella] Kvinde
    \role{Bart}[Jeppe] Bartender
    \role{Hje}[Anna] Hjerte
    \role{Mav}[Gun] Mavesæk
    \role{Lev}[Siren] Lever
    \role{Pen}[Valdbjørn] Penis
    \role{Blæ}[Allie] Blære
    \role{Bra}[Jennie] Hjerne
    \role{St1}[NN] Statist (Kvinde)
    \role{St2}[NN] Statist (Kvinde)
    \role{St3}[NN] Statist (Kvinde)
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Bar}[Person, der skaffer] En bar
    \prop{Hjerne}[Person, der skaffer] Hjerne-kostume
    \prop{Penis}[Person, der skaffer] Penis-kostume
    \prop{Hjerte}[Person, der skaffer] Hjerte-kostume
    \prop{Lever}[Person, der skaffer] Lever-kostume
    \prop{Mave}[Person, der skaffer] Mave-kostume
    \prop{Blære}[Person, der skaffer] Blære-kostume
    \prop{Glas}[Person, der skaffer] Glas med vand/juice
\end{props}


\begin{sketch}

\scene lys op
\scene Manden træder ind på scenen. Går mod baren + tjekker de andre club gæster ud.

\says{AV} spiller Cantina band -- loop i baggrunden indtil sketcen slutter.

\says{Mav} Oh yes! Så er der øl! Køb en øl! Køb en øl!

\says{blæ} Hey, mave! Ved du hva' tid det er?!

\says{Mav} Neeeej, blære, det ved jeg ikke -- hva' tid er det?

\says{Blæ} Det er Party timeeee!

\says{Mav + Blæ} Køb en øl! Køb en øl! Køb en øl!

\says{Lev} Nej. Ikke mere øl. Du drak også i går. øøøjjjjhjh. Jeg kan ikke mere.

\says{Mav} ej, lad nu vær' med at vær så kedelig!

\says{Blæ} Yæææh, jeg har plads til et-hund-red-de øl!

\says{Mav + Blæ} Køb en øl! Køb en øl! Køb en øl!

\says{Pen} Hov hov. Se lige hende der!

\scene Mand vender hovedet mod kvinde i stram kjole.

\says{Pen} Det tror jeg nok vi skal have et stykke af lidt senere

\says{Hje} Nej! nej! Tænk på Helene, der bor på den anden side af gangen. Åh, Helene med de smukke blå øjne.

\scene Mand stopper tøvende op.

\says{Pen} to er da dobbelt så godt som en. Orv, se hende der. Alle gode gange tre! Halløjsa!

\act{Mand forsøger forlegent at skjule sit skridt.}

\says{Pen} lækker lækker!?

\says{Mav} drop nu det pjat penis, vi skal jo have en øl!

\act{Mand går hen til baren og bestiller en øl.}

\says{Blæ + Mav} Jaaah! Øl! Øl! Øl! Øl!

\says{Lev} NEEEJ!! Ikke igen.

\act{Mand drikker og sætter det tomme ølkrus fra sig.}

\says{Blæ} Bare køb en til. Jeg har plads til masser!

\says{Hje} Åh, hvis bare Helene var her og så det her!

\says{Pen} Glem Helene! Der er så mange damer her, at jeg ikke kan bestemme mig.

\scene Mand bestiller en øl til. Den mandlige bartender blinker flirtende til ham, da han giver ham den.

\says{Pen} mmhmmm, Den var ny..

\scene Mand drikker sin anden øl

\says{Lev} Av av! nej, stop. Jeg ber dig!! Tænk på, at du skal op i morgen og læse. Du kan ikke drikke dig fuld på en hverdag!

\says{Blæ} Jaah! En til!! Øøh.. Hov! Nu skal jeg tisse!

\says{Lev} Jeg arme stakkel! Tænk at jeg skal dø sådan her!

\says{Pen} Årh, slap af lever kan du ikke vente med at dø til I morgen, prøv at se hende der!

\scene Kvinde kommer hen og taler med mand

\says{Pen} Jaer! Helt sikkert!

\says{Mav} Jeg er sulten.

\says{Pen} Du skal også altid ødelægge stemningen.

\says{Hje} Helene er så smuk. Jeg har skrevet et sang om hende. ``Under den hviiiide bro\ldots''

\act{Manden mimer han synger under den hvide bro}
\scene Hjernen kigger ind

\says{Bra} hey har I styr på det? Lå lige og sov.

\says{Lev}[grædefærdig] Jeg dør!

\says{Pen} Så det nu eller aldrig. I will make the move and move

\scene Leveren kryber sig sammen og falder om foran hjernen som bare kigge træt og skuffet på den. Desuden begynder manden langsomt at danse ved kvinden

\says{Bra} Åh gud. Tror bare jeg sover videre. Væk mig når vi er færdige med uni folkens, det her kan jeg ikke overskue mere.

\scene Hjernen går modløs ud og kommer ikke tilbage -- imens er manden begyndt at danse tydeligt beruset op af kvinden som ikke helt ved hvad hun skal gøre af sig selvfølgelig

\scene Maven ligner en der skal til at kaste op
\says{Mav} puha kan vi ikke sætte tempoet lidt ned penis det her hold jeg ikke til.

\says{Pen} rolig nu bare giv mig 30 sek mere jeg er I gang med at reproducere os.

\scene Mand stopper dansen og holder kvinden tæt ind til kroppen og Blæren begynder at få tåre I øjnene og penise ser mere og mere tilfredes ud

\says{Pen} bare hold dig I et minut så er den hjemme

\says{Blæ} okay okay

\scene Blæren krydser sine ben og ser stålsikker ud

\says{Hje} TÆNK DOG PÅ HELENE!!!!

\scene hjertet forsøger at holde penis ned men penis er for stærk og rejser sig mens den skubber hjertet væk

\says{Pen} Jeg vil altid vinde hjerte!

\says{Mav} Jeg er sulten.

\scene Hjertet ser sig slået og imens kvinden tager drengen på skridtet. Hjertet begynder at panikke og hopper over og krammer blæren

\says{Blæ} Uuhuhuhuups! Ah, det lettede!

\act{kvinden kigger utilfreds på drengen og tager sin hånd til sig og tørre den af I drengens bluse. Drenge kigger bare fuldt og uforstående på hende}

\scene Imens ligger blæren helt afslappet på gulvet penis falder på knæ og hjertet hopper af glæde

\says{Pen} Jeg hader jer

\says{Hje} Åh, så er det hjem til Helene!

\says{Mav} Ska' vi ikke ta' på Mac'en?

\says{Bra} Uuuuh, cola!

\says{Hje} I'm lovin' it!

\says{Lev}[Fortvivlet] Aaargh, ikke mere salt! %Forkert fysiologi er \emph{OGSÅ} fysiologi!

\scene Lys ned

\end{sketch}
\end{document}
