\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$2:53$ minutter}
\status{Ole Vedel}
\responsible{Thomas BT}

\title{Sommer i Laboratoriet: En Erotisk Novelle}
\author{Valdbjørn, Amanda, Esben, Hygge}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Fort}[Allie] Fortæller
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Bog}[Person, der skaffer] Fortæller-bog
    \prop{Tøj}[Person, der skaffer] H.C. Andersen-tøj
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Erotisk-novelle-der-bliver-læst-højt-af-en-fortæller-stemning (sic)}
\scene{Lys op -- \textbf{spot på fortælleren}}

\says{Fort} Jeg husker det som var det I går. Den skønne sommer 1997. Det var en specielt varm sommer, kitlerne var altid åbne i laboratoriet det år. Jeg erindrer tydeligt den sene eftermiddag, hvor den gamle professor kom ind for at se, hvordan det gik med prøverne.
Min kittel var lidt mere åben end normalt og det lagde hans øjne tydeligt mærke til. Jeg sad med mine hænder i sterilbænken og pipetterede da han satte sig. ``Jeg kan se at du er begyndt at svede lidt'' sagde han.

``Ja, denne varme gør mig lidt skør'' svarede jeg. Han rakte hånden ind I sterilbænken uden at spritte sine store behårede hænder af: “Dine hænder er beskidte'' sagde jeg med et lille forførende smil.

``Nogle gange må man godt være lidt usteril i laboratoriet'' spandt han. Han tog fat i min hånd som var i gang med at pipettere celler ned i et eppendorf-rør og begyndte at køre den op og ned i den fedtede væske. Thi da kunne jeg mærke at jeg begyndte mistede kontrollen over mit åndedræt; det blev hurtigere og dybere. Vi begyndte at stønne i en sensuel synergi, akkompagneret af den slubrende lyd af væsken der bevægede sig op ned i pipetten.

Jeg husker, at vi væltede den fyldte skraldespand, og agar-plader såvel som pipettespidser svømmede ud på gulvet i et væk, men lidt skidt kan bare tørres op. Da førte han sin stønnende mund op til mit øre. Jeg kunne mærke hans fugtige ånde mod min trommehinde.

Han viskede: ``Er det ikke på tide at tage en E. coli prøve”, hvorefter han greb ud efter pipetten og førte den op imod min åbne cellebrønd. ``Fjern den p20 fra mig, kun en p1000 er nok til sådan en erfaren dame som mig''. Han åndede mig i øret og spurgte: ``Med eller uden spids'', ``Uden: Det er ikke min pipette'' sagde jeg drillende. ``Jeg elsker når du snakker beskidt'' svarede han. Han begyndte at suge op og spytte ud til min store glæde.

Jeg kunne høre på vores ivrige åndedræt at zygote-dannelse var inden for rækkevide. Lige da hans safter  gav efter for fristelsen kunne jeg se glasdøren begynde at gå op. Midt i vores laboratorie-klimaks trådte en studerende ind og skreg, ja han skreg nærmest i takt med vores orgasmiske  stønnen.

``Det er jo mit projekt'' skreg han. Men heldigvis var det blot et bachelorprojekt

Godnat og sov godt.

%HVAD I HIMLENS NAVN FOREGÅR DER?!?!?!

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
