\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
\version{0.1}
\eta{$3:33$ minutter}
\status{Kan laves bedre}
\responsible{En revyst}

\title{10 små biorus}
\author{Jeppe Berggreen}
\melody{``10 små cyklister''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{S1}[Ditte] Sanger 1
    \role{R1}[Allie] Rus
    \role{R2}[Nathalia] Rus
    \role{R3}[Annette] Rus
    \role{R4}[Valdbjørn] Rus
    \role{R5}[Laurids] Rus
    \role{R6}[Siren] Rus
    \role{R7}[Gun] Rus
    \role{R8}[Amanda] Rus
    \role{R9}[Jeppe] Rus
    \role{R10}[Morten] Rus
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Mistelten}[NN] 
    \prop{Gummistøvler}[NN] 
    \prop{Sprutflaske}[NN] 
    \prop{Propelhatte}[NN] 10 styks
\end{props}

\begin{song}
  \sings{S1 + S2}
10 nye studerende kom til bio c 
en mødte ikke op, og så var der 9
Der var en, der var to,
der var tre, der var fir’,
der var fem på bio C
Der var seks, der var syv,
der var otte, der var ni,
der var ti på bio c

Bo sku på hyttetur, ville gerne nå det
men han sov over sig og så var der otte
Der var en, der var to…

En af de studerende var eksamens-tyv
men han blev opdaget og så var der syv
Der var en, der var to…

Gry drak sig pisse stiv nærmest per refleks
men der var mødepligt og så var der seks
Der var en, der var to…

Anna fra aabenraa ville gerne hjem
men toget kørte galt og så var der fem
Der var en, der var to…

en var en tur i zoo, hvor han så en tig’r
han ville nøgle den og så var der fir’
Der var en, der var to…

Ida tænkte: studydrugs sikk’ en god idé
hun tog for mang' af dem og så var der tre
Der var en, der var to…

gummistøvler er et must for en biolog
Ib fik kviksand i sin sko og så var der to
Der var en, der var to…

to små studerende stod under mistelteen
bærene er giftige og så var der en
Der var en, der var to..

En lille biorus blev ægte biolog
Bestod alle fagene så han er sgu go!
der var 1 der var 2 der var 3 der var 4 der var 5, som dropped ud.Der var 6 der var 7 der var 8 der var 9 men den tiende han, 

\says{S1 + S2}[Fortælling] 

han blev færdig, så han kom ud i arbejdsløsheden og havde glemt at melde sig ind i en a-kasse og kunne desværre ikke få dagpenge, og derfor skred konen og hunden, han røg på flasken og nu er han dranker med en slatten PIK!

\scene (Improvisation er højst velkommen her, idéen er at slutningen også skal parodiere “Forglemmigej”)
\end{song}

\end{document}

