\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
\version{0.4}
\eta{$2:21$ minutter}
\status{Færdig}
\responsible{\texttt{tex@biorevy.dk}}

\title{I Arktis er der ingen kød}
\author{Casper Gunn}
\melody{Bob Dylan: ``The Times They Are a-Changin'''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{S}[Karla] Sanger (Isbjørn)
    \role{N}[NN]Ninja
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer] Isbjørnekostume 
    \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer] Guitar?, mundharmonika?
    \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer] primitivt (papmaché?) ishul
\end{props}

\begin{song}
\sings{S}Kom lyt til min visdom
min bjørnefornuft.
Se min bjørnefigur
Den er ved at forduft.
Min ånde den har fået
Så’n en mærkelig ren duft,
Min diæt den består kun af grødis.

\sings{S}Så da ringsælen forsvandt,
måtte jeg leve af vand.
For i Arktis der er der ikke kød.

\sings{S}Klimaforandring
har taget mit sul.
Mon jeg stadigvæk er her,
når vi når til jul?
For tiderne skifter,
Jeg har mistet mit skjul.
I må indse uden mad vil jeg uddø.

\sings{S}Hvis jeg bare kunne flyve
Langt væk som en fugl.
For i Arktis der er der ikke kød.

\sings{S}Fat mod, sultne bjørn
For der er håb endnu.
Den varme tiltrækker 
Helt andet kød nu.
Eksotisk delfinkød
Eller flipper-ragout
Sætter gang i en sulten bjørns mundvand.

\sings{S}Det er slet ikke skidt,
Klimaændring – juhuu!
For i Arktis er der nu delfin-kød!


\end{song}

\end{document}

