\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
\version{0.1}
\eta{$2:00$ minutter}
\status{Færdig ish - slutningen skal tilpasses efter de næste}
\responsible{\texttt{tex@biorevy.dk}}

\title{Intro med fremdrift}
\author{Stine, Danni \& Valdbjørn}
\melody{Oasis: ``Wonderwall''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{S}[Gun] Sanger
    \role{F}[Nathalia] Fremdriftsreformen
    \role{K1}[Linda] Kor
    \role{K2}[Jennie] Kor
    \role{K3}[Anna] Kor
    \role{D1}[Norlin] Danser (simpel)
    \role{D2}[Stine] Danser (simpel)
    \role{D3}[Siren] Danser (simpel)
    \role{D4}[Miriam] Danser (simpel)
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Danserkostumer}[Person, der skaffer] masser af frynser (ikke vinger) på arme og gerne også på ben. Farverigt (blå, gule, grønne og røde farve; gerne shiny).

\end{props}
\scene Stort anlagt introshow, der bliver afbrudt af fremdriftsreformen som tvangsmeriterer introduktionen. 

  \scene Lys op.
  \scene Der kommer sanger og kor/dansere på scenen
Wonderwall starter. 
Første vers + omkvæd synges: 
\begin{song}


  \sings{??} Nu skal vi til at se revy
med en masse sang og dans til dig
Der kommer sketches, sceneshow
Få et grin mens du drikker til
Biorevy på scenegulvet
Store-U-P-1 gør klar til show

Nu skal I bare glæde jer
til at grine jeres bukser af
der sku’ være tissepauser nok, 
og åben ild det kan vi ikke ha’
Biorevy på scenegulvet
Store UP1 nu er vi klar

Og køb vor øl imens i nyder showet
Og drik din øl imens vi styrer showet
Der er mange ting som vi vil vise jer i dag
Nu er vi i gang
\end{song}

\begin{sketch}
  \says{F} STOOOP!!!! \act{Fremdriftsreformen stopper showet.}

  \says{KN} \act{fortsætter, inden det går op for dem at showet er stoppet} Med showet 
  \says{K3} \act{fortsætter} Forkæler jer med noget fjoget.

  \says{F} shh
  \says{F} Helt ærligt, alle her har set revy før. Nu hvor jeg - Fremdriftsreformen - endelig har fået noget magt her på KU, skal det gå lidt hurtigere. Vi tvangsmeriterer introduktion, I har jo set det før. I ved godt hvor nødudgangene er (danserne peger), man må ikke ryge og tisse i auditoriet, og der KOMMER en pause, meget imod min gode vilje. 

  \scene Fremdriftsreformen genner dansere og sangere ud, vender dig mod publikum

  \says{F} Velkommen til, revyen vil nu gå igang.
  
  \scene{Lys ned.}

\end{sketch}


\end{document}

