\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
\version{0.3}
\eta{$2:32$ minutter}
\status{Færdig}
\responsible{Thomas BT}

\title{Pandafætter}
\author{Dannen \& Drengene feat. Gun \& Helene}
\melody{Suspekt: ``Kinky Fætter''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Pan}[Gun] Panda
    \role{Rpa}[Danny] Rød panda
    \role{Lp1}[Allie] Lille Pige
    \role{Lp2}[Frida] Lille Pige
\end{roles}

%\begin{props}

%\end{props}

\begin{song}

\sings{Pan} 
De kalder mig den store pandafar
Jeg er rar

Dyrebar
Jeg' en bamse-rockstar

Og både asiatisk, sort
hvid sågar
mig vil I bevar'
(og) det er jers' Ansvar

Jeg er en Panda fætter
vil du være panda med mig
Bag tremmer
hvor jeg trives
der er ingen jammer

Kom og nus ma'
Vær' ikk' bange for ma'

og mit smil hænger
ik længer
Bare jeg' får bambus stænger

Jeg’ sød som en stor skål med kar’meller
eller flødeboller
m’ chokolade i fokus
o’ KOKOS!
(det) ska man os husk’
Bar’ ud’n hul i tænder

Der’ ing’n som mig
kun de døde artsfæller

\sings{Pan + Rpa}
Så a' en pandamave
Mærk på mit SKIND!

Ska jeg slik dig, altså kys dig på din kind?

(for) Den her panda er rim’lig hiphop
Står her i zoo
min’ rim er i fucking tiptop

\sings{LP1+2}
Nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh, hej
Nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh, hej

Mnå, der er også en rød panda! [Peger]

\sings{Rpa} 
I sir’ I vil se noget cutey
(Så kom her og se) MIG er der fut I’
SØD som det candy [kast med slik!]
RØD som en brandbil

Min pels er fucking BLØD ligsom Lambi

Får dig til at smile
maj til april
den her bamse har go stil

Jeg’ den lille rød’ pandafætter, MAIN!

og min røv er truet?  
i må da være insane i jer’s brain


Så gi den op for de sort-hvid’ bjørne!
O’ for dem der ligner rød’ vaskebjørne!

Vi burde spredes til ethvert 
verdenshjørne
Gid vi var ørne
JA! panda ørne
 
\sings{Pan + Rpa}
så a en pandamave
MÆRK (på)MIT SKIND

Ska jeg kys dig, altså slik dig på din kind?

Lad os fest’ så de alle kan se
Vi’ super cute
O’ sådan er det!

\sings{LP1+2}
Nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh hej Nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh, hej nåårh hej Nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh, hej
Nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh, hej, nåårh, hej

Nååh! Jeg elsker bare pandaer


\end{song}

\end{document}

