\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2015}
\version{0.2}
\eta{$3:12$ minutter}
\status{Versefødder}
\responsible{En revyst}

\title{Prins Henri}
\author{Markus Back \& Valdbjørn}
\melody{Disneys Alladin: ``Prins Ali''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{SP}[NN] Speaker
    \role{S}[Simon] Prins Ali
    \role{K1}[Karla] Korsanger 1
    \role{K2}[Anna] Korsanger 2
    \role{K3}[Charlotte] Korsanger 3
    \role{D1}[Norlin] Akrobat/jonglør/danser
    \role{D2}[Ditte] Akrobat/jonglør/danser
    \role{D3}[Helene] Akrobat/jonglør/danser
    \role{D4}[Isabella] Akrobat/jonglør/danser
    \role{D5}[Laurids] Akrobat/jonglør/danser
    \role{D6}[Linda] Akrobat/jonglør/danser
    \role{D7}[Liv] Akrobat/jonglør/danser
    \role{D8}[Morten] Akrobat/jonglør/danser
    \role{D9}[Stine] Akrobat/jonglør/danser
    \role{D10}[Siren] Akrobat/jonglør/danser
    \role{D11}[Miriam] Akrobat/jonglør/danser
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{Pølsevogn}[Rekvisithold] En pølsevogn man kan stå ved og være normal   
\end{props}

\begin{song}
\scene FEST og FARVER 
\says{SP} Biorevy har modtaget et vigtigt telegram. Det forlyder at HM Dronning Margrethe er afgået ved døden og vi vil derfor bede alle om at holde et minuts stilhed i denne sorgens stund.

\says{??} Gør plads, for Prins Henri!

\sings{??} Ban vej, for Prins Henri!

Plads, giv Os plads
Og kom hid hver mand
Hej, du! Flyt dig nu for en adelsmand
Ja Her kommer Vi, så besku Vor Pomp og pragt

Lad trommerne gå, en fyrste som få
Nu har Vi krav på magt

Prins henri
Mægtig og rig
Prinsen af Danmark

Buk korrekt
Vis Os respekt
Tilbed Vor navn
Der kysses blidt på Vor hånd
Vi finder det i ret ånd
Det danske folk skal nok komme Os til gavn

Prins Henri
Vinens mage
Prinsen af Danmark

Laver vin
smagen er fin
Nul terpentin
\sings{kor1} Han si’r han laver det selv?
\sings{kor2} Mens slaver knokles ihjel
\sings{kor3} Ing’n er så glad for sig selv

Jo, Prins henri

\sings{Kor} Han har femoghalvfjerds elskerinder
(Faktisk mange flere)
\sings{Kor} Og de siger han er så potent

han har kapper besat med juveler
han er verdens mand
mangler et land
gør jer klar og buk så for mig

Prins Henri
er et geni
prinsen af danmark

Hør så her
Danmark får mer’
Fransk elegánce
Havfruen får et moustache
Det’ slut med jer’s flæskefars
Gratis baguettes med sausage
fra Prins Henri

Han har ost i uanede mængder
(masser af brie, masser af brie)
og der er mere end nok til dig
(og mere brie, og mere brie)
Rundetårn bli’r fyldt op helt til den sprænger
Med Dansk Roquefort 
slut med import
for han laver det hele selv
prins Henri
nej, KONG HENRI! [Kongen retter koret]

Kong Henri
Det måtte ske
kongen af danmark

Jeg har tænkt i ku få vin i stedet for løn!
Et mægtigt Patriarki
Vi laver vand om til vin
(så) ud med rugbrød
og leverpostej
(og) ind med baguette
og foie gras til dig
Med franske slotte og damer flotte
En konge alle kan li
gør plads for KONG HENRIIIIIIIIIII!!!!!

\end{song}

\end{document}

